Fujifilm討論區 (47) 1655 與 1680 母親的抉澤

Fujifilm XF16-80mm f/4 及 GF 50mm f/3.5 LM WR 正式發佈

Fujifilm GFX 100 係5月25號Fujikina正式發佈

Preserve for the Future

官方定價:
Official website:
Review

【XF及GFX 50R & GF鏡頭回贈優惠】
於 2019 年5月1 日 至 2019 年 5 月 31 日於指定授權經銷商名單購買以下鏡頭可享有回贈優惠，回贈方式會以劃線支票支付。
授權經銷商的名單：
登記產品保用：
查詢詳情，請於辦公時間內(星期一至五: 08:30am - 12:15pm, 01:15pm - 05:30pm；星期六、日及公眾假期休息)，致電客戶服務熱線2406-3225。

=======================================================

Fujifilm Studio - 可以試機試鏡
Shop 1013, 10/F, Windsor House, Causeway Bay, Hong Kong

韌體更新

不同lens的 sample 相，可參考：

XF Lens Roadmap

G Mount Lens Roadmap

Camera Body篇

Google / Youtube搵到大量既相機規格比較
eg. X-T3 vs X-H1
eg. X-T20 X-E3 比較

買相機唔好懶
自己睇多幾個比較網
以下係熱門既問題

1. X-T3 vs X-H1

X-H1
IBIS
grip 位好揸
有頂mon
mij

X-T3
對焦快 像素高 AF point多 連拍快
輕身細部
續航力比XH1強
拍片聽聲唔洗用vertical battery grip
拍片質素好

X-T3/X-T30新firmware眼部對焦demo

2. X-T3 vs X-T30

X-T30 (樣本機) – 眼部對焦已經好快

基本上 X-T3 有9成功能傳比X-T30
無十字鍵
側揭mon
Buffer depth少
拍片性能弱少少

3. X-T20 vs X-E3

X-T20: SLR design，上下雙向揭mon，有 D-pad，有Drive mode dial，T mode 最長 30秒，built-in flash

X-E3: Range Finder design (RF)，fixed LCD screen，輕46g，AF joy stick，ISO可以較125/160，T mode 最長 15 分鐘，bluetooth connection
詳情:

4. X-T2 vs X-T20

X-T2：weather resistant (WR)，設有battery grip（可 boost performance）, made in Japan (mij)，有獨立ISO同metering 轉盤，有dual UHS-II sd card slot，有三向反mon，evf大d 同 refresh rate 快d (in boost mode)，有 custom Auto-focus setting，有F-log 錄影, 有AF point joystick(波棍)

X-T20：有touch mon，只有一個UHS-I sd card slot，輕d，平d

詳情

Colour Setting

(殘體慎入)

鏡頭篇
1. 定焦有f1.4同f2版本點揀好

比較左對焦速度, bokeh, 對焦聲嘈唔嘈, 相片質素
絕對值得睇

2. 35F2定係35F1.4好啲？
前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大
外國評測:

3. XF 14mm, 16mm, 18mm 邊支好

XF 14 vs 16 vs 18

前面可以跳
直接睇sharpness, bokeh
最後都有conclusion
用電腦睇排版會好d

4. 有咩鏡抵玩？
長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝在＄10xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
要方便嘅就10-24; 要大光圈同畫質就16.4; 要輕便、快、靜16/2.8; 要平就 Samyang 12mm f/2

7. 富士有三支焦距相近嘅standard zoom lens，有乜分別?
XC 16-50mm f/3.5-5.6
XF 18-55mm f/2.8-4
XF 16-55mm f/2.8

依3支鏡入面 16-50同18-55都係kit鏡
但16-50主要係A系列既kit 不過百記好似有t20 kit
18-55係主力既kit lens 基本上用得X-trans sensor都係用佢
16-55依支係恆定光圈 f/2.8 依支成像係最靚 一定要另外配 同時都唔平

=================================================
唔係最 update，但入面都分析得幾好。(Provided by 黨指揮娼)

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（上）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（中）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（下）

最後補充一點:
新手唔係一個藉口
發問前睇清楚本manual
同埋追下之前的post 有無其它人問過類似的問題

亦唔好隨便掉低條二或三選一的選擇題
而自已又唔講低自已想影邊種類型或者其它concern
就叫人幫你揀

以下係衣冠禽獸巴打用最簡單既文字去講下我用過既鏡比新手參考下， 個人感覺， 你地未必認同，歡迎討論

16.4 - 必入， 廣角大光圈， 影人close up影景樣樣掂，夠sharp夠contrast， 散景靚。但影星空全開光圈時，影像邊位會出現輕微 comatic aberration。收到2.8以上ok

35.4 - 標頭， 對焦比35.2嘈同慢， 但過渡比35.2好，收到f4 sharp過35.2同光圈， magical有味道, 影人黎講冇56.2咁正， 但勝在焦距易用

35/2 - 冇35.4咁magical, 但表現非常好， 對焦快又靜， 玩snap好過35.4

23.4 - 好sharp, 但感覺偏clinical, close up表現好，散景唔係好creamy, 影人普通, 但影景同做隨身鏡一流

23/2 - 對焦1米以外夠sharp, 1米內垃圾， 呢個價唔值， 等多一年

18 - 用法同16.4差唔多， close up好靚，有少少magical, 可惜邊位表現差， 影景麻麻， 18-55既18仲sharp過佢, 而家對焦同35.4差唔多慢

27 - 一分錢一分貨， 最近對焦距離遠， 做日常鏡冇左close up差啲啲，對焦慢

56.2 - 影人必入， 散景靚過渡好， 有少少pop out效果， 玩定焦配16.4一廣一遠無敵， 可惜最近對焦距離偏遠， 用途比較局限

60 - 半桶水macro鏡， 冇1:1放大率， 但散景出奇地唔錯， 而家好sharp, 可以當輕便版56.2， 有埋macro某程度上方便過56.2， 但對焦非常非常慢， 用埋xt2都冇計傾

55-200 - cp值非常高， 夠sharp， ois表現好， 輕便長焦， 影景一流。 唔想孭50-140可以揀佢， 但新手要諗清楚， 長焦九成放防潮箱， 除非你真係知佢咩用途

50-140 - 定焦級表現， 唯一缺點係散景偏硬， 影人要注意背景距離， 唔係散景會好busy好礙眼

10-24 - 非常之sharp， 有定焦八成功力， 影景必入，但入夜後最好落腳架

18-55 - 新手神鏡， kit鏡黎講佢最掂， 玩定焦既未必睇得佢上眼， 但留黎去旅行都唔錯。廣角邊位sharp過16-55少少（我試果支係， sample variation掛）

16-55 - 定焦級表現， 可惜廣角邊位差少少， tele位好sharp, 冇ois差咁啲， 對焦又快又靜。雖然好粗壯，但上xt2其實都balance

18-135 - 用過最高質素既天涯鏡， ois表現好好， 補償到佢光圈細既問題
咁既價位有埋wr算唔錯， 但用開fuji定焦好難接受佢成像， 紫邊強勁
有用家反映，光圈要收到F.8先較sharp

R: Lens with a dedicated aperture ring
LM: Linear motor for autofocus and manual focus
OIS: Optical image stabilization
EBC: Electron beam coating--designed to increase light transmittance and counteract flare and ghosting
WR: Weather Resistant
ALG: All-Group--moving all of the optical elements within the the lens
ED: Extra-low Dispersion (for lens quality)
ASP/AS: contain at least one Aspherical lens element
For more details:

Craftmanship of FUJINON

by 月巴良月

我都玩過唔少鏡, 而我係非常推介1855嘅
富士幾支差唔多焦距的變焦, 講質素一定係1655最好, 但重到飛起
反而1855輕得來質素高, 價錢又抵, 計CP值真係超高

相信多人唔推介唔係因為呢支鏡唔好, 係大家要求唔同
可能為質素/大光圈而轉玩定焦, 16+35+56 呢種組合已經唔會再需要1855
可能為不同焦段, 如果用10-24, 咁加支定焦的用處就大過加支1855好多
可能為質素光圈而放棄輕便, 就會揀1655

好多巴打會追求最高質素, 就好似56.2 vs 50/2咁, 好多人推56.2而覺得50/2雞肋
但總有人會因為50/2的其他好處而揀佢
1855都一樣, 如果你係想平衡各方面包括質素/方便性/輕便/價錢, 呢支絕對唔差, 但如果你追求更高質而願意放棄其他元素, 咁呢支咪唔會推介
講到尾咪又係睇你需求

35.4 vs 50/2 vs 56.2
先講50/2 vs 56.2
56影人真係無敵, 散景無得輸, 同光圈快門ISO, 56影出來比起50會光少少白少少
50就sharp啲, 輕便啲, 對焦快, 但散景果啲一定無56咁好始終得F2
如果你主力影人又夠Budget又唔介意重少少, 一定揀56.2

35.4 vs 56.2
影人黎講兩支都勁, 56質素會再高一啲, 光圈大多半級, 不過35輕身, 可以用埋黎街拍, 上youtube可以搵到好多人比較呢兩支影出來的人像
如果連人帶景35.4會啱啲, 當然其實如果咁計可能更廣會更好, 呢兩支黎講主要係睇你想要邊個焦段

所以總括就係
35.4 = 輕便+人像靚+街拍好
50/2 = 輕便+WR+街拍好+Sharp+對焦快
56.2 = 人像最靚 + 散景最靚

點解放50入56
最初買50/2就係嫌56太貴, 其實入左50/2我係非常滿意嘅, 影人都好唔錯, 又夠輕, 果陣去旅行用10-24加50/2, 係正嘅
只係之後見個朋友支56影出來真係好靚所以先忍唔住入埋, 一比較之下就高下立見
但如果你問我性價比, 兩支其實都對得住個價錢

支50/2我都準備會放, 原因係佢的好處對我無咩用
街拍輕便我有35.4, 影人我有56.2
我又唔係影小朋友或者其他需要對焦快嘅野
我XT20機身都無WR, 鏡有WR都無用

放左50之後後悔
以前用50/2超滿意，聽個frd建議試玩56.2真係覺得靚啲，但越用就越覺得其實如果唔係兩張相拍埋一齊睇根本唔覺得50/2差，就算拍埋都覺得50/2好靚只係唔及56
但呢個分別越諗越覺得唔值得用多一倍錢同埋一倍重量去換，仲要對焦慢咁多 (雖然呢個唔係main concern)

放56入返50
當時我有50/2，入左56.2做左啲比較
之後比較完放左50/2，依家過左一排又後悔，準備入返50/2

我當時第一次入50/2的時候正正就係見外國review大部分人都係讚支50/2又抵又sharp又輕，不過無可否認56.2的效果係唔同啲，而且好多人好追求1.2大光圈
所以跟上面巴打咁講，其實好個人，你有咩需要咪用邊支鏡，無話邊支一定好啲

揀50的原因
大光圈要放棄啲野，可以係重量、大小、價錢、對焦速度
例如56.2 vs 50/2就好明顯，後者又輕又細又平又快又Sharp
所以結果都係睇你自己需唔需要個大光圈，需要的話當然有大買大

Fujifilm討論區 (46) 有錢邊個唔想玩中幅？

Fujifilm討論區 (45) GFX 100 Medium or Large Format?

Fujifilm討論區 (44) Fujifilm GFX 100 Coming Soon

Fujifilm討論區 (43) 回贈又黎啦

Fujifilm討論區 (42) X-T30 套裝回贈

Fujifilm討論區 (41) X-PRO3 你係邊阿?

Fujifilm討論區 (40) XF & MKX 鏡頭回贈優惠

Fujifilm討論區 (39) 迎接 X-T30 同 3支新鏡

1001左請記得開POST

同你撞POST

1680有防震 拍片啱用啵
但我有1655
利申：XT3

留名

其實我是咪應該觀望多一陣先

留名推呢個

lm

Lm

Zeiss 12mm f/2.8 Touit
有冇人玩過

用1680個價畀多少少買xh1

LM

用緊XT1 35.4 想upgrade下 有咩介紹

我等緊XH2 可以雙機

就算6千萬像素
你條窮撚都買唔起啦

等 50 140/4

你繼續影裸女啦
連登無人歡迎你

放1024 有保，有少使用痕跡

幾錢？

Tg: zkkkkk88

4700，有興趣高登pm我 「林夕」

2.8唔好咩？
又唔算貴水貨先8000幾

有位巴打問 係水貨

講真佢有6級防震既話買黎旅行真係好fit
反正要超廣/夜晚就會換鏡

副廠電有無話邊隻好？ 定淘寶都得？

大碌
重
支 2.8 同 ff 一樣大
我用富士都係為做野輕

唔好用副廠啦，電呢家嘢用返原廠穩陣

我用jjc 138 2粒加 叉機
新買覺得個電量同原廠差唔多

上個post叫有巴打係肥花買左X-T3 KIT
如果價錢無錯好想狗衝
個位巴打見到可唔可以覆我

巴打工作用？

去問下咪知lor..gogoogo

how much
諗緊去唔去百記買，前日問送多舊原廠，HSBC有回饋

我都係諗住係百記買..但係肥花有無信用卡優惠?

有無 sd 卡 and mon 貼送

想問下相機影完直出過落手機 張圖係唔係會比較暗?

相機既EVF 比較光
要改EVF 亮度 -1

頹左成個月 終於有件開心野可以先我入返黎

哇屌 1680終於都出

有嘅，但我唔知係咪間間一樣🤔

終於去左訂銀水xt2 5570

係
宜家支 90 頂住先

淨係evf?

mon要嗎？

將EVF同mon既亮度
改到同你電話睇差唔多

想問下大家 出xt-30 kit set要 1545定1855好？
諗住會出埋枝35.4

通常會用去旅行同拍片

15/16緊

1855

請問影景廣角鏡除左上面講嘅samyang 12mm 仲有冇平平地嘅可以推薦下?
以前見過人講七工匠/老蛙?
利申 新手xt20+1855

samyang 12mm
2000頭都算好平

擁有過七工匠支12/2.8同s12。
七工暗角都好明顯，色水麻麻地，邊緣畫質衰落得好快，收到8-11光圈先用到，而且sharpness完全比不上s12。比多幾百上samyang好好多，呢個price range超廣可以推薦既都係得呢支（不過我最後都係買左10-24，開心使用中

另外老蛙9/2.8個價錢都夠你買2支samyang了

岩岩入左xh1
度度問都無grip set
最尾落樓下百老匯買
最尾一部，8190，total 3粒電，再加張ush1 64gb
扣番asia miles都係7750，包左兩粒s電再加張卡，好似有賺tim

淨係諗gripping 拍唔拍video iso制
就已經諗好了

早你兩日買，差唔多價錢

ching有咩鏡？

第一支鏡 多數影人
諗緊買23.4 35.4定35 f2
不過23.4靚就靚但係都幾貴

新手啱啱入左xt-30 18-55 kit

睇你35定係50（等效焦距）比較那手

一般人都覺得35比50難控制
35入鏡既野多咗，要考慮/控制既因素又多咗
50視角係比較有個明確目標，但相對會少少單調

唔覺得影人要靠晒景深。係你先咁on9

呢3枝嘅話，首先唔建議影人用f2
跟住就係35.4同23 .4
我覺得如果你冇50以上嘅鏡可以入35，又平啲
23其實自由度相對大啲，同埋係真係靚
不過冇35咁易突出主體，可能啱啱玩冇咁大成功感

利申有23.4 & 352

光圈大一級就係大一級

不過你想focus 快同準會玩snapshot 就f2啦

利申 35.4 用左2年無後悔過

入左 23.4先，再儲1年錢，入多支56.2

利申: 2支都有，無敵

我唔洗下下都要好sharp咁
但35.4 追焦 對焦 有無啲人講到咁難控
例如行緊既人

56.2好吸引
呢支係遲啲既bucket list
不過富士鏡啲價都幾硬 水貨落到4500 二手無論上網定去星際周圍都係放差唔多價

聽聞富士係咪就出支33.1

16-55 35.4

我買2支都2年前買二手行貨有保，

23.4 = 4500
56.2 = 4700

但正正可以用10年，除非佢出第2代

爭扎緊買35.4定50/2好

我街拍多，又會後製，同crop 相，睇過#2 覺得兩支鏡都好，有冇用家有呢兩支鏡對比？

502

35 1.4慢

街拍就f2好

我有支23.4 極新，極長保，如有興趣傾下。

買鏡去兇澤係咪冇咁好？

有時會走焦，foc錯背景，但用係XE3 我都覺得ok

AF-C你預左佢suck架啦

巴打幾錢入手

係cam2 $8750

行緊既人就麻廣
入35/2好過

我用xt2配35.4，對焦真係好慢，忍唔住買左枝35 F2
可能用xt3會好啲

.4追焦睇落好快，但有時會假合焦

XT3

其實支 18 f2係唔係咁差
見上網一面倒負評

質數mama

vs 50-140

評價好主觀，自己感受同使用習慣先最重要。

二手價近$5000，唔抵玩。用Samyang 12mm f/2好過

星際有二手$4400

我都係xt3同xh1天人交戰過幾日
最後決定xh1

玩過人哋部 XT3 + 35/1.4，唔慢，一般用途好夠用

買左先發覺
但我仲可以接受

想放左部x70 換xt30
有冇巴打知大概放到幾錢

Samyang 85mm F1.8 有無人對佢有興趣

主觀感受
35.4
XH1 如果要0.5秒
XT3 就0.25秒

我有FF機又洗唔洗同你講呀

個人油立立咁
啲膚色又唔知想點
個Model仲衰唔講以為扮緊異形

條淫蟲貓係咁，幾十歲頭髮都無撚晒思想仲成個細路哥，垃撚圾，經常提供笑料

新手想買部好少少既相機
做左陣功課想問下xt30加支18-55鏡既套裝hkd9200抵唔抵玩？

貴
Body我我記得已經跌入$6000內仲有找
18 55 $2200左右有支，二手更加一千幾有得玩

其實呢個價係百老匯
想問下肥花係邊間？
同埋巴打有冇介紹邊間鋪買相機類產品？

我都想換xt30 巴打搵到邊到平記得share 下

成個月前買肥花6020

玩左大半年X-T2 都係手痕想updrade 做X-T3
又想等下fujirumor出下一代機身既料

自己sony機影到咁
真係咩機比含撚貓用都變垃圾

DCFever

呀叔咁早起身

直倒=叉電器

蒞緊會出X-Pro3，下年可能會出X-H2

check body
試影相拍片收音
等補充

唔好去三乜
佢係印自己個印話會照保
但其實唔撚係行黎
我比佢呃過某支f2

請問之前x-H1個promo仲有冇做？

都有啲用既

如果想有15個月保養就要係呢啲鋪買

如果唔係都做唔到回贈/ 延長3個月保養

但一般黎講對清楚機身編號都係行貨，除非連張保養卡都係假

如果買鏡頭有咩地方推介?
決定左買支samyang 12mm去旅行

邊到平邊到買

剛剛入手.X-T30
想問問依家係咪.無左支長鏡優惠.?想入返支傍抵用長鏡下身.

同問

網上登記左保養等收email
我買完一日後可以到荃灣拎
但我準備賣有爸打接手
只係買左一星期
XC50-230 II
有意留TG

網上登記左保養等收email
我買完一日後可以到荃灣拎
但我準備賣有無*爸打接手
只係買左一星期
XC50-230 II
有意留TG

支16-55話對焦摩打壞要等零件
等一個月
下個月去旅行呀屌

點整壞？

1855頂住先唯有

節哀
入枝二手頂住先得唔得

買左幾耐
對焦唔到先知出事?

平時對焦就無問題
拉到55就唔得
買左10日都無

咁快，我登記咗成個月都無，
Fb問佢話出email大約四星期

有新roadmap未

爸打我直接打去問佢
富士姐姐話每月15號send email

我上個月出機今個月收到code
係咪要係指定經銷商買先有

慘
買個陣無事？

頂！姐係要打去問！
我都係上個月出機

買個陣無試清楚
我on9姐

有無人放玩具鏡 身痕未諗定邊支

KAMLAN 50MM F/1.1 II
有冇人收到貨

你地支50-230會唔會買protect filter

唔會
粗用

1隻filter都成舊水 至150 支鏡先1千

你係咪要 我有 用唔著

第二代？放幾多？

不嬲覺得有hood就唔洗filter

我有個code呀

請問有無用，想要

如果唔要，可否俾小弟

個code比唔到人
要攞CODE個AC先用到

隻貓又係個空POST自HI

attention whore

係？即係要等？

攞CODE個AC先可以用
富士比CODE同時會MARK低比咗邊個AC
比你都冇用

用緊x-e3 想升x-t3 算唔算係一個好選擇 睇緊2手

想問下幾時先收到Fujifilm FUJINON XF 55-200mm F3.5-4.8R LM OIS
優惠
我買完X-T30 等左成個月都仲未收到

有沒巴打用緊 好似都幾靚仔 幾好用咁

打電話問

我用緊美科，都係淘寶買，幾好唔錯
你呢個用木造會重好多

上左B+W

想問你地有無買叉機，買原裝？

我覺得美科都好重348g喎

雖然我估你知 但都提一句
優惠唔係呢支鏡

NITECORE

我一樣係T2配35.4完全唔覺慢...
Ching影咩多

唔係.FUJINON XC50-230mmF4.5-6.7 OIS II?

放 七工匠 12/2.8 連原裝Hood
有意留tg

有興趣收X-E3 呀
可以inbox 傾

係XC 50-230
但你唔小心問緊XF 55-200

唔係我問.係上面師兄,
不過想問問.依2支係咪差不多?

咩呀，得80g

sor睇錯
但係我都係覺得重
後悔無直接買xt2

已放1855，坐等1680

9月先出, 等得好痛苦

利申: XT2

好快啫
再唔放都唔知仲有無得接

好少sample同review 怕有伏

有錢xf55200

你比你tg

點睇vitrox 85

又話離開攝影台

美科好用

用緊木, 都真係幾重你咪話
btw講到美科, 佢地支 35 .4 平玩幾抵

巴打條相機帶會唔會好似爬山繩咁燒手？
我有諗過買，但又唔夠pd方便

其實就係爬山繩質地嚟
我慣左pd capture算, 冇咩斜揹/掛頸需求, 所以手繩長度夠

見到佢地個xt2 直倒好平
有冇巴打用過 同原廠差唔多？

慳番$180，
我自己都係成set pd!
我鍾意爬山繩個款，但爬山繩質地會燒傷皮膚，
我又會斜孭/掛頸，都係唔買

見到星際有間有爬山繩改做用pd，但成300-500一條

我都見過
太貴都係不了

想放部水貨XT3 連 18-55 同 16.4
但部機放係書包比野介到額頭變左哈利波特

唔知淘寶有冇呀？

唔多見

淨係16.4放唔放

想全套走 之後轉會了

幾錢？

TG?

Sandisk extreme pro
170mbs嗰隻應該都夠玩

爬山繩淘寶都好多
但爬山繩+pd就真係搵唔到，我諗真係自家製
考慮緊買唔買，因為鐘意用爬山繩，但有時街拍又想換單手繩，有pd係方便d

單手繩有咩推薦

No offence but Sandisk成日聽人死，我只買Toshiba

不過嗰間野個樣好似全部淘寶貨咁⋯⋯

留tg?

可以呀

幾錢？？

留tg

早幾日轉左會，放淨支16 1.4 行過保，但鏡身少花，$4200 有無巴打接手
TG:

lexar係咪仲差啲？上次見森林特價我唔敢買

其實xt2 dual slot可以1張save raw，1張save jpg。 穩陣啲

我用SAMSUNG MICRO SD轉SD咭 512GB

似乎sony最快

應該買邊張好? 64/ 128GB?

但價錢唔抵玩

個人經驗，唔拍片128gb應該夠玩2個禮拜旅行 raw+jpg

所以我先講買SanDisk extreme pro 170mb. 我有舊版95mb，已經夠玩。新舊版都係90mb write

好似好多種類，邊隻一定冇死

相機可以連到手機 係唔係唔洗買wifi sd卡？

買sd卡記得去深水步腦場買，平好多
相機鋪貴到仆街

多隻香爐多隻鬼
慳返啲錢買張快卡好過

之前睇有個網列哂富士機用咩卡拍片同raw save最快

官方建議係甩沙

第二係sandsk

好易炒相

自己諗

張2000x好貴
1000x又唔夠舊版SanDisk extreme pro砌

有冇人放16 2.8

1667x

機就有＄買

一張甩沙250mb
一張生的170mb會點

係咪呢張就ok?

唔拍片，旅行影景，少連拍。自己夠用就滿足

諗緊如果兩張卡，一快一慢。快卡用raw, 慢卡用jpg， 係咪都用得盡兩張卡

跟慢咭速度

64買wifi card

富士app一直為人垢病⋯
WiFi card過相落電話快好多

邊隻好？
Wifi快過機過？

大路牌仔得toshiba flashair㗎咋
主要係我覺得容易連線好多
我X-H1連iPhone，喺市區會連唔到

WiFi card 有冇得一路影一路睇相？

有

本身有 1024 16.4 23/2
諗緊好唔好賣左16.4 23/2 換 23.4 好
硬係覺得好憨居

借位放一放個PD EVERYDAY 10L BLACK
99%New 只開袋未用過 比想像中大所以放售

邊一張推介呀？唔該ching🙏🏼

做咩想換先

幾錢先

我買左機先發現無曬spare sd card係屋企
係部陳年nikon1拎返SanDisk張sdhc class 4 16gb黎用
屌想睇返張相都要等10幾秒

題外話：係淘寶淘記憶卡會唔會平啲？

Same here
仲要有啲shot 要連拍戈下要等佢load 成分鐘

漏左個s

我印象中係會chur電.. 如果你係用XH1呢啲本身已經大食嘅就.. 拎多粒

大路牌子咪toshiba flashair

乜撚都淘寶

Notification Regarding Potential Loosening of FUJIFILM GFX100 Side Shutter Release “Lock” Function （Vertical grip control lock）

同in cam個個差好遠咩？

Laowa 17mm f/4 Zero-D for Fujifilm GFX Coming Very Soon: Widest Fujifilm G Mount Lens Takes 86mm Screw Fitler

有關FUJIFILM GFX100側面快門釋放“鎖定”功能

非常感謝您購買和使用我們的產品。

我們發現到FUJIFILM GFX100部分用家的內置垂直把手上的側面快門釋放“鎖定”功能不能有效鎖定。我們建議任何有問題的用家立即聯繫我們的相機維修中心 (852) 2406 3287或 電郵至 rsd@chinahkphoto.com.hk，以便安排檢查和修復。以及後批次的GFX100已經作出修正，不會出現上述問題。

受影響批次機身編號如下:
92001001~92001975（不包括92001830,92001832,92001833）

如有任何問題查詢，請致電客戶服務熱線(852) 2406-3225。

未聽過𠻹
只係見TOSHIBA喺電腦hdd嘅質素都有保證 所以買佢
其它sd card大廠eg kingston sandisk都冇出/放棄出wifi card，所以得返一個選擇

一定會平

不過會唔會用到燒機呢你諗你啦

小朋友

上官網睇啦

唔會死錯人㗎

尋日影相，個朋友用23.4 我用232，咁啱仲要影近野
232個弱點就出晒黎，不過232好在輕便，WR，兩枝鏡又未到差3000既距離咁
另外16.4 自己買左返黎真係唔多用，自己又有1024，手頭上既鏡焦段好似太重複咁

定就咁賣左16算數

可以TG我傾傾

XF10 減咗價值唔值得買

二手有人賣600 當玩具

咁差咩

自膠 係X10

終於入手16/2.8

唔入1.4?

我想要WR同埋輕加上我用xe3，上16.4會好撚怪

主力去旅行用

其實遮光罩作用大唔大？去jjc睇232都要兩舊幾水

自己考慮

最緊要係型
型過232送果個包皮罩先

點解xf18mm f2 咁少二手
搞到想淘寶買落來

想二千頭入返枝

可唔可以幫我試下影食物超近拍佢對唔對到焦？
因為16 1.4對焦比較近

唔係食物得唔得屋企冇野食

公仔都ok ge

咁樣得唔得最近係咁,fo左落400度

巴打菲林用咩機

Pentax 645n

咁都可以平平地影下食物

新手想入坑 睇完資料
本身想買一手 xt20/xe3 + 1855 kit
睇多兩睇 心郁郁想直上 一手Xt30 + 二手1855

巴打點睇 xt30係咪勁好多
另外知唔知二手1855 大約幾錢到？

視乎質素 ～1600
點解唔等埋1680

唔該巴打
大約幾時到？ 我其實都等得 而家人係外國
價錢差幾多？

幫到你

我諗佢買xt30kit都係想平，你推個定價咁貴既鏡比佢

驚買完後悔啫

今日去動漫節影相畀個傻佬逗，指住我隻1655話我支變焦鏡冇定焦鏡靚

轉過頭見到個傻佬拎住部Nikon對住個cosplayer長禁快門唔知影咗幾多百張相

呢啲on9特別多有啲仲話Fuji/APSC垃圾

串鳩佢
如果靚過定焦或一樣
仲要定焦把撚

聽到我會笑而不語，影恁耐從來無執過色，有時撞正光線環境好正情SOOC

佢哋係典型既FF主義成日喺度話Fuji垃圾唔出FF，但我一提GFX就收哂皮

從來唔會比較感光元件，反正各取所需，正如Olympus同Panasonic重出緊M4/3

呢啲無謂人真係好撚多,仲要跟住的公式咁影相

佢問我部XH1係唔係medium format

同佢講APSC佢就

我揸支1855去都冇比人逗
btw自己新手經驗不足好多相都影得唔好

有冇巴打放 90mmF2

試過影兩粒鐘，執相五日，得一成見得人。

仲有半年保 巴打預咩價

我有呢23.4 想換16.4 有興趣可以傾下

巴打留個tg傾？
我預4200到啦

push

有無ching 對50/2有興趣，月頭買既行貨，屋企試鏡only，焦距唔啱自己

一陣諗住去買支50mm 定焦

有冇人用開天涯鏡？ 我玩街拍多，諗緊入唔入支長鏡，或者直情一支天涯鏡玩

請問咁多位我用XA5點解連唔到個手機app嘅

真心請教 佢長按快門同定焦靚過變焦有乜關係

我諗緊一般人都唔會影幾百張相係同一個對象，同一個表情動作掛，仲要講變焦影出嚟一定比定焦差

有冇巴打用過蔡司touit 32 F1.8 X mount?上YouTube 得好少同XF 35 F1.4做比較
有冇啲咩意見咁？

想問各位巴打點睇支23mm 1.4 wr,機xpro1,想一鏡嚟影人同風景，本身一支35mm 覺得太窄，唔太方便

Touit 32.8喺B&H賣$5000，XF35.4香港賣$3000

感謝分享
係sharp d 同bokeh 勁啲
但貴將近一倍

新手想問
23mm f2
23mm f1.4
35mm f1.4
點簡好 用緊1855kit 想玩定焦 謝謝

XF35.4我會keep到最後

其實我有1655，暫時都夠用
35左右的焦段想睇下有冇更多選擇先入
銀彈較少，35左右的焦段買左就唔會再轉鏡了（我指同焦段的話）

23mm f/2可以out，至於23.4定35.4好睇攝影習慣：我街拍會用35.4，景物集中啲畫面無恁凌亂。

師兄 如果輕身呢？同埋我見23mmf2成日無貨 真係咁差？

23mm f/2最大缺點係一米內對焦能力同解像力低，35mm f/1.4都只係重七克。

恁35.4就係唯一選擇，中一35.95貴少少又重又手動質素高；七工35.2平又輕巧都係手動但質素唔好認真

咁你用 zoom lens 試吓自己鍾意咩焦距先

23/2 冇人講到咁差，如果想要 23 想輕可以照買

"23mm f/2 一米內對焦能力同解像力低"
對焦能力好個人，每人感覺唔同
但解像力低我認為唔係，之前都出過相比較最近對焦解像力，最大光圈差少少就支支都會，但收光圈可以解決問題，唔覺一米內外解像力係有分別

睇你用咩機,影開咩,追唔追求散景同對對焦速度有冇要求
我就用開XT30 23F2街拍
一米內對焦問題其實唔係問題, 只係降番到同35 1.4差唔多姐
除此之外完全冇問題
又輕又平又快又sharp

23/2 一米外對焦速度屌打35.4，輕同快都係街拍重點，23/2兩者皆備

我用緊xt3 我都係想要輕所以簡緊 又平

想睇比較

都係搵舊post相出黎
f2

f5.6

最近對焦，f5.6都可以數布紋，覺唔覺解像力不足，就各位自行判斷
反正我覺得好夠，覺得唔夠可能要轉會了

咁師兄如果用xt3你會點建議

原post個選擇？ (23 f2 / f1.4 / 35 f1.4?)

我自己係xt3，以上選擇有23f2 35.4
唔計35.4(因為算平，買支看門口都要)，要f2 定 f1.4系列，睇你係要快要輕便，定係會聞相要多少少光圈bokeh

我唔聞相又唔介意個少少光圈，所以快同輕便重要dd

f/2可以見到中間字soft，收到f/4至f/8影像先清晰。支鏡輕巧，有WR，對焦速度快，街拍一流。我無話支鏡唔好，只係要知道佢嘅缺點同極限。

係

明白

點解大部份人都推23.4 而無乜人推16.4？

我無太留意邊支多唔多人推
但焦段既問題好個人感覺，買定焦我就建議試清楚啱唔啱用先，24/35/50(等效)三個焦段最尷尬，有人話行多幾步就得，但個透視感/視覺唔同就係唔同，唔係行幾步就可以解決，睇你個人習慣焦段而選擇

我都聽過話16.4整體成像係好過23.4，我無長期使用我就唔清楚，要問番兩支都有既人

大家交流下

全開光圈soft好正常，公平講又大部分鏡都係既純粹我自己用遠近都一樣

F1.4要街拍一定無f2咁準確同爽快，各有各好，睇餸食飯

蕉距易用

除非你影室內同食物，唔係你好多時行到好近先影到

雖然其實我覺得23都係好近
街拍都會淆底

主要旅行影女朋友連景, 或者我同佢合照+景
所以16.4 同23.4 諗緊

23啦

回贈6月先做完

16會影到肥大

九月出16-80/4
對比16-55
大家會覺得邊支好
用緊XT3
1680 光圍雖然得4比1655 2.8小
但佢有防震仲好似幾勁下
應該可以彌補到光圈不足

唔知畫質係點

我都係影女朋友同景多haha 但我簡緊23mmf1.4定f2

諗清楚，好多女友們都唔鐘意淺景深，要連人帶景，大光圈無用武

佢好鐘意前清後濛

用XT3 要半按快門FOCUS , 螢幕D資訊先會出現, 即係ISO,快門,光圈呢D
有冇得SET 長期SHOW出黎

㩒Disp 掣

畫質其實睇返1655係一支富士最頂級red badge四支之一
同1680定位已經唔同

或者咁講，如果1680靚得過1655，本身已經又輕又平過佢
合唔合理

唔好意思 唔知新人係度問野岩唔岩
如果問錯post 有怪莫怪

想問巴絲有冇拎過部機上富士維修整過？
之前已經聽過人講 冇整扮整左 原機不動咁俾返你但錢照收
我部機入左水 佢話收返我清潔費 但部機啲制都仲係有異物感
個cs女人即刻西左我面 話師父盡左力清潔架喇
最後拗左一輪話 最多換個厚殻 但唔好諗住有咩大分別

其實係咪唔會救得返部機啲制？
同埋富士維修係咪求其過大台 已經係常識？

Sorry for 1999

咩機？
快門有問題？
富士維修係柒，但又未至於求其。

富士唔會死錯人既
不如等16-80出16-55會唔會跌價好過

我條女都係

56.2 包無死

我愛上左50 140 雖然大枝d

Xt3
快門冇問題
係menu同上下左右幾個制有異物感 禁落去啲聲怪怪地
Cs同個師父都hea鳩 （可能係我心裡面型住）
唉 屌

四大老屎忽唔做野姐

直接上荃灣嘈個大粒啦

我係去荃灣個維修中心呀
請巴打賜教

我部Pro2都係，佢地話冇問題，然後唔肯整

佢地有冇收你錢？
佢地個維修中心臭朵真係唔係傳說黎

冇，因為仲係保養期內，但D制都係會有異物感。我特登去㩒下其他Pro2，都冇呢種感覺

係，
佢話已經抹好果時 我一拎部機上手就知同本來拎去係一樣
禁落去唔係正常機既聲
佢死都同我拗話正常係咁
我叫佢拎部正常既xt3出黎比較
我果部係有好明顯既異物感 同埋禁落去既聲唔清脆

死都同我拗 「係咁架喇」
屌

原來咁差

如果玩街拍又會執相，到底買支50mm定焦好啲，定係變焦但係長鏡好啲？

全開soft係好正常，Sigma art都會，但都係100%時先會覺。如果用電話睇都有咁大分別，咁支鏡係有問題。

新手入坑求指點
諗緊買X-t20定係x-e3
據我所知兩部大致上一樣
只不過t20有個tilting screen,而e3新款d所以有minor technological improvement 同埋輕d
自己買嚟主要都係影下人同埋嚟緊旅行用
請問買邊部好？同埋影人嘅話個tilting screen會唔會好有用？

同埋x3個t mode 好似好d

X-T20好似已經冇哂行貨？
之前都諗同樣問題 決定XT30 加二手1855

咁要買左幾錢？

人唔係香港 未買

睇黎富士推中幅
又一個月得中幅promo，今次仲要只得機身有
XF 鏡繼續硬食

50r 回贈3000

咁攪法分分鐘等到年尾先有得減XF

我諗要下年新年

新手想買xe3/ xt20學影相
主要影食物or影街景
應該買kit景定淨買body再買其他鏡好

如果 kit 係跟 18-55mm F2.8-4 嘅話，可以買

1680出應該有

點

想問下係快門優先/光圈優先既情況下
可唔可以係EVF/LCD度preview exposure / W.B. ?

冇嘢啦，買完黎

4300行貨 淨body 抵唔抵

好撚扺

定係3300買xe3算

想問問用緊xt20
點解睇相果時佢要load 一下先清？
係電腦睇相都係

可以 settings有

想問下係邊搵到
我爬完文試左畫面設定果堆都冇
明明Mmode有preview都係果度較
S/Amode要係第2度較?

想放x-E3

點解？

請問旺角lxxding digital 有冇伏？評價唔錯。 請求各位大佬指點

想升T3

仲以為x-e3 有咩問題

預覽相片效果

其實幾好既 但有時可能focus小小慢咁 但唔大問題既

X-T3/30都搵唔到呢個掣

有無巴打係m43轉過來fuji? 無咗ibis係咪真係差好遠? 觀望緊xt30 啲鏡好貴

Toshiba

平好多
假架嘛
我淨係聽過人去 Amazon 等特價
未聽過人淘卡

自推

咁有咩app好用代替佢

唔係 default 已經係 preview 到嘅咩？
除非你 set 咗 “natural live view”

Exposure 你注意返，如果係A/S mode，佢會自動調節到適當曝光，所以你人手改光圈快門係唔會影響到 preview 個光度（除非去到極端 settings，部機救唔到個曝光）

咁大劑

即係原來A/S真係唔可以即時睇preview
咁都幾難用

點解唔對清楚先出鋪， 張行貨保養卡係寫咩number?

btw, 咩鋪頭黎

想問如果開左人面對焦影人,係咪SET左咩芍焦模式佢都會追住人樣?
另外有無話可以追們幾多個人?唔該

A mode 通常係為控制景深，live view 已經係 preview

S mode 通常係為控制 motion blur，本質上無法 preview

如果你想直接控制曝光，可能應該用 EV+-

我諗係有d相機操作概念上的誤解，唔關相機或品牌事
A / S mode 你調教光圈/快門，相機會即時自動調整快門/光圈(或ISO, 如設定自動ISO)到你測光模式的EV值，preview唔到曝光值係正常(或者應該話佢已經preview左比)，應該就所有相機都係咁的
要調整曝光就用+/- EV

但例如係好暗環境S mode佢都會自動調節到個LCD睇得到個環境（就算已經係80分1秒, 160iso）
之後再較快門同iso都仲唔會影響到個LCD變番實際張相既效果（實際張相勁黑）
咁唔通想用呢兩個mode影相就應該每次試影幾次試效果

其實我想講既係宜家部機較左A/S mode就無法靠EVF同LCD睇影相後個結果
要試影幾次出黎睇再慢慢較
唔似m mode可以即時顯示

唔係宜家 <- 講到好似較錯左setting咁, 我已經reset過一次
係宜家先發現,之前一直用m mode

你講既係比較極端的情況，樓上有巴打講過
我認為算係一個設計成類似單反的操作，觀景器保持有影像。你單反用咩mode都唔會從OVF中睇到preview，只係睇EV值或靠經驗
在反無中，佢有得比你設定M mode中是否即時preview，係方便性的設計，至於點解唔在其他mode可以使用(我諗主要是S mode)，咁你要問番相機廠方

相機setting開左wifi 定藍牙未

原來係咁
咁咪即係M mode開preview仲方便過其他mode

Even kit set 相機同鏡頭好似係各自有個serial number?

盒身應該有多個位係鏡頭既serial number?

似係呢個播...分分鐘佢換走左原本支MIJ鏡...

如果個size 同機身serial no. 個貼紙一樣size, 都幾肯定係有人出蠱惑

係咪你張卡慢啊？試下買張新卡

出左門佢實唔認數嫁喇...

我張卡係sandisk extreme pro 170r 90w

「但例如係好暗環境S mode佢都會自動調節到個LCD睇得到個環境（就算已經係80分1秒, 160iso）」

睇你呢句似乎唔係好識控制曝光，不如你重溫返「光圈/快門/ISO」個關係先。富士說明書都好似有教。

用 M mode 係好開始

然後學吓 A/S mode 究竟係做緊乜

之後你會發現你個問題唔係問題嚟

唔使驚，7日內有問題就可以換，法例規定
佢話唔換你答佢我搵消委會就得

入咗xe3好靚仔，靚仔過xt20

係時候玩埋 M mount 鏡，好襯好靚仔

新手咋，玩返1年半載先啦

一直都唔係講緊影相曝光問題
係講緊部機個LCD用左A/S之後會為左show到環境出黎而自動加減畫面上既曝光 唔會依照我教既設定去顯示真正張相既效果
所以上面位師兄應該係正確答案

個 LCD 冇變㗎，部相機會盡量調節其他 parameters 去令張相正確曝光。「乜乜先決」就係呢個意思。

唉「上面位師兄」你勸吓佢，我收隊⋯

最慘係宜家部機唔係令張相正確曝光
佢只係令個LCD正確曝光咋
我係要影完相開番出黎睇先可以再較再影多次>睇相再較再影loop啊

M mount 姐係點

想問下大家有冇腳架推薦？
心水manfrotto befree但見好似有好幾種
用緊xt3 打算For旅行同有時拍片用

富士玩m mount

平機配貴鏡

中獎了

恭喜

睇下書仔啦...

好明顯有野郁咗
有十項功能可以做到

其實想問下 夢遊咁多次
又好少見記者用富士
有無咩原因

manfrotto element 仲抵玩
用開細機 買咗 small 版 細細枝好輕便

放xe3 1855 23/2
Tg nxn500

放x-e3 only body

電池 畫質 成像

富士畫質成像比較差？

夜晚好易起渣

追焦對焦慢，細底夜拍唔掂，
後制寛容性底，無反電量差。

講到咁 仲有咩好

富士色係賣點 直出無難度 鏡群少相對平
影人色係幾粉幾靚 同埋重點有濾鏡玩 模擬菲林效果

富士色，Film simulations, 唔使執直出都見得人，呢幾點我覺得已經夠cover上面缺點

記者黎講，追求快狠準實用多過呢堆藝術要求

你指我？
其實個問題，已經引伸咗兩個問題出黎討論
一邊純粹討論相機設定
另一邊引伸咗對曝光概念認識問題

的確對曝光概念、不同mode操作了解後，就唔會產生唔preview問題

再答多次問題，講多少少
A mode好少有preview與拍攝後曝光不同問題，因快門可調整範圍大。
M mode可以自行設定，所以主要問題係S mode，其實S mode如果超出光圈可控制在正常曝光既情況下，LCD上個光圈值係會紅色咗，已經話緊你知over/under緊

咁多位巴打，我想買多支xc 50-230，想知個鏡頭回贈係唔係完左？回贈左支鏡大慨幾錢到？

黑色？

放fringer ef-fx pro 第一代

銀

刨哂成個xt30用戶手冊網頁啦

學下睇EV表啦

你要行機登記保養嗰陣先有code俾你用$1099買

Thx 巴打！因為岩岩收左部二手xt20，但部機過左保，咁咪冇得用呢個回贈？

登記行機新機保養先有

咁算啦，我都係搵二手

富士係休閒機，唔係戰鬥機

水貨全新都係1100姐

我覺得最大問題係富士太遲先進步，大多數記者/攝影師一早用開C記N記，要直播嘅就用電話，又點會用富士機。

想問下23/2 用家覺得方形遮光罩好冇用？
XE3 用家諗緊淘返個jjc金屬方形hood 好冇 但又怕太重太長唔平衡
因為本身e3 搭23/2 揸耐咗已經覺得手指有啲攰，少少唔平衡

順便都會買多個thumb grip同手柄，想做到好高操控性 又靚仔

各位巴打點睇

hood唔送技術

留意有SONY龍友扮"富賤"(應為"富士"之誤)
偷影出樣出POST

佢地點都唔肯再check再整，我又真係吹佢地唔脹，好彩冇咩影響，唯有繼續用住先

邊度1100？

見到咋

影義士?

我之前部機啱啱買都係咁，㩒個Q制會click click地咁
玩左兩日頂唔順成set換新，爽返哂

利申完美主義者

XT20我見3520

終於，昨天響百記訂左xt3 body 銀色:

$9590，用HSBC卡rebate 8% = 約$8900

贈品有: mon貼，64gb sandisk sd card, 副廠電一粒，相機袋，腳架

利申: 用緊xt10 with 23.4 and 56.2

大升級、正

遲d升埋去50R，可能覺得係倒退添

yeah

邊間？

百記 = 百老x

我知呀
邊區分店？ 贈品好似間間唔同

係咩， 我去左 德福果間訂。
哩間贈品算唔算多

我諗睇sales？
有啲送多咗一兩粒電 有啲唔送咁

詳情請睇呢度

不過下面都有人話兩次唔同機 參考下

早知叫個大波妹去幫我訂

今日出左xt30 連18-55 百記8990

我講緊支鏡

我琴日問 9690

送咗咩？

代用電 64sd卡 相機袋 adidas袋 機貼

Cash?

唔該巴打

想知百記x-t3連鏡幾錢

繼續

咩色

Yes 仲有送在個八爪魚腳架

銀，過保

賣 XF35 F2 7月尾買 有興趣 tg

咩addidas袋黎?

繩索 or毛巾 水樽

咁好， 我買xt3 佢話俾腳架，但無哩樣

決定買xe3
但諗緊鏡買xf 18-55定 xf 23 f2
好似通常講到定焦成像好過變焦
同埋就算買左變焦都係用同一焦距多
咁係咪買23 f2好d
主要想影夜晚街景同旅行幫女友影相

早兩日買左x-e3 + 18-55, 另外再買左35.4

去旅行好似18-55 versatile d...?

你有冇影開相？
23 f2 景帶人ok, 但會影到有少少肥，同埋個用途都好局限，大景又唔夠大，係snap方便

去過咁多次旅行都係變焦最方便，你揹住部機成日又shopping/行山唔會有閒情逸致換鏡

自駕遊另計

冇呀
就係想買來學下影相

新手想入XT20 見大家都好似推1855個kit lens 但呢個set係咪冇行貨？

不如搵下二手啦。我新手岩岩都收左部，開心使用中。

Ching 邊到收 同埋大概幾錢

我係肥花收返黎的，你可以去望下

新手唔係好熟二手價 想問下大概幾多係合理

去肥花睇吓啦

10k budget 影下景
係咪x-t3 kit set最正過路

請教大家平時幾時先會用遮光罩?

長時間
保護鏡頭主要作用

個logo係咩意思

定位gps

every time

親愛的顧客：

多謝支持FUJIFILM產品。

恭喜你成為我們的特選客戶。閣下 現可免費換領H&Y 100mm磁吸支架乙個，價值HK$799。

XF8-16mmF2.8 R LM WR鏡頭機身序號：
換領地點： FUJIFILM Studio館 / 富士相機維修中心

8-16巴打check check

咁正嘅？

安慰下呢個一出即買嘅傻仔

新手啱入手xe3 想問下減光同偏光鏡有冇需要買？

9mm點會伏

上網見無咩提及
之前又無做research

Laowa 9mm 好好多

想放支 16/2.8
用咗次旅行發覺唔慣用
有意留tg 喺度放嘅會平比大家

個價有郁過咩？

我都係為左旅行買

@slowsoul2019
想了解下咩價

買支平平地副廠玩下

23MM F2升曬價

其實幾好用

準備出機
有冇咩配件要買/推薦？ filter？ 遮光罩？

可能加埋xh1一出即買先有呢個安慰獎

今日差啲忍唔住入咗手 好彩睇到ching cm

ching有咩推介

岩岩買左部xe3
番屋企先發現
部機一換電就冇曬所有setting
連語言時間都要重新set過
係咪算係壞機
使唔使拎番去換過部

你咪理隻on9廢佬淫貓，逢fuji都diu
佢只係識影垃圾，或裸模，sony有佢呢仲條廢佬打手好可悲

正常
無哂電係咁

有冇巴打放mij 1855

吓我唔係咁架喎
下下都要set咁咪好撚煩

我試過2次完全冇晒電
開機咩都要set過

咁撚大鑊

咦，好似睇錯左佢話係換電就咁
唔係無哂電就咁
自膠

經常用到冇哂電自己熄機果種，換完電setting唔會郁喎

利申XH1，唔知係咪唔同

我有xe3但無咁既問題

就算我套Sony同之前canon都唔會換電甚至唔插電會無晒setting

因為相機內本身有電池for save data
一般係陳年老機先有機會出現咁既問題

你有無郁過一個叫「選擇自訂設定」啊？

太耐冇入電池放入防潮箱幾個月試過reset 左，但唔係次次

自己起傻貓底
再望下攝台d post
佢本身就sony打手

巴打目標價幾多？

連kit 4k左右啦大西北交收的話

未試過

H 1 用到而家

呢個時候買Zeiss 32mm 會否不智？
都出左好幾年...
其實想買支細size 鏡，菜鏡質素好似比35 F2好

想問有冇師兄係由nikon FF 轉過嚟富士

宜家用緊D750+T1530+T35 1.8+N70200 f4

最近一次去旅行，揹左成身鏡，表示重到唔想拎出街

如果轉嚟富士
用xt3+56 .2 +23 .4 夠唔夠玩

求賜教

極度弱智
唔好為個名而買

冇意思

成像好似係好少少
咁你要睇戈少少值唔值幾千蚊啦

個樣都係考慮因素之一
睇下有無二手先

壞鏡喺香港係唔會有人整

自己用腦諗

輕裝上陣最重要!

好夠玩喇，之後睇下玩變焦定定焦再補返啲想用既就夠

我係由 Nikon ff 轉過黎，輕裝係正ge⋯⋯

平平地入枝Samyang 12，MF無限遠影景幾好
想要AF/zoom可以買1024

Ching 有冇覺得畫質爭好遠

我之前用850，咁一定有分別嘅
不過如果你啲相淨係放上 social media ，基本上分別不大

但實際佢係倒緊sony米
我初初入影相坑唔考慮sony就係因為佢
影響力驚人

如果以前有玩過菲林機
轉富士會多一份趣味

23.4 56.2絕對夠啦

利申X-H1打手 唔急嘅話等下一代有ibis嘅機先轉過嚟啦試過防震返唔到轉頭

小弟冇玩開菲林係玩左nikon 五年 想試下新野
但要等佢出xt4 仲有排等

下一代有ibis嘅機最快會係x-pro3 (rumour)
如果佢冇 就等X-H2吧

如果x-pro3真係有ibis應該好多人會狗衝
旁軸+混合式vf，令攝影嘅過程都增添啲樂趣(利申玩過x-pro1...但唔識用)

同埋冇話唔買得X-T3嘅 只要你唔介意佢唔係mij同埋冇防震(單反轉無反最大嘅進步)

巴打, 想問下你係邊度買? 我都想入手

呢幾日執左套

Xt3+18-55/2.8+56mm/1.2+50-230

正式加入富士坑（不過以前用過x20)

請多多指教，仲睇緊片學。

另外請問有冇師兄用富士拍開片？

如果x-pro3有ibis一定狗衝

肥花 但求安心 未必係最平

平平地入咗支xc50230, 以性價比嚟講唔錯

xc50230 性價比高
xf55200 慢
xf50140 貴

xf55200算係咁啦快50230好多

lm 學野 想拍片

打算入手 xt3 kit ,23f2 ,56f1.4
kit拍片用
23街拍 人加影之類
56 人像
協
考慮緊買埋老蛙9mm

求意見

9mm送紫邊

色偏

56 1·4未出過
對焦極慢

56 f1.2先岩
超廣有咩推薦?

超廣原廠得8-16 同 10-24 你揀
不過見好多巴打用老蛙9mm 同Samyang 12mm

不妨試試50f2先決定56.2定50，50都唔差

睇緊資料,好似都幾好喎,又平又輕

50f2+1024
玩下先

玩到咁上下升8-16 + 56.2

定焦好玩啲喎

冇話好唔好玩啲嘅，但質素就通常高啲

有冇人知kamlan 50 1.1 m2幾時出

新手筆直10k 睇啱X-T30

想問下kit鏡係跟18-55mm好定15-45mm好

多數用嚟去旅行影風景

18-55

reset

Thank you 巴打

唔想再set film simulation

岩岩買左支50230，發覺搖下有少少聲，係咪正常架？

試下
畫面設定 => 大型指示燈模式（LCD)

有聲？......

係，有聲同feel到有野係入面陏下陏下，因為ois?

本身都喺老蛙同samyang之間揀緊
最後入咗zeiss 12

zeiss 12邊度買

二手咋肥花網

幾錢

你set左咩film

好正常，你開左機就無野
我支55230郁左5年都無事出過

Thx 巴打！

用咁XT3幾個月，覺得菲林色唔係好出
XT-2出好多

有無相？想睇下

想買支廣角，雖然手上有支9mm但影日落/高光紫邊暗角太勁，想問下1024/samyang會好啲嗎？

XT3個反差同色彩濃烈度都無XT2咁強的
可能你會覺得無咁"菲林色"
但微調可以解決

8-16

PS 執兩下已經唔使買過枝

點調

想影景 應該買咩鏡？

眼鏡

富士可唔可以出返枝video鏡呀
起碼內變焦，zoom range大d (sony apsc 24-105 f4)
宜家枝16-80同18-55好似唔差得遠

如果新手入門想買部無反巴打們有無邊款比較推介?
主要影景多

xt30

之前有back就應該8月底前
台灣就派左貨

求指教
想搵部富士機隨身帶做snapshot
因為本身鏡唔多得16-55 同10-24
會建議富士系列嗎？
上網搵過XE2 同XE3 youtube 好少講佢地之間的比較（如果我snapshot 應該配餅鏡）
多數都係XE3同XT20

有師兄可以指教下嗎？謝謝

E3 +23

但似乎XE3係XT20的旁軸版，其實XT20會否較好呢？

買機去旺角間四寶得唔得?

我會建議行多幾間格下價，隨時會有驚喜

鳴啊！靜係識上price格價 有咩地方好介紹?

你買邊部先？ 旺角電器鋪間間入去問下 做緊咩信用卡優惠+有咩送

買xt 3 kit 加23mm f2 ,56mmf1.2

想入手xe3 有無咩留意

有，帶夠錢先好買

xt30 去完旅行返黎sensor 痴左粒塵，吹唔走

想襯有旅遊保，去清一清，有無人知清sensor要整幾耐？

新手求指教 想入fuji
筆直10K內 但係學生當然平啲好啲
心大心細 xt20 或者 xt30 配1855 kit鏡
但xt20係咪已經買唔到1855kit
同埋兩部機對焦速度有冇差好遠 如果分別不大我又新手係咪入xt20較適合

主要旅行用 人同景都會影

透白光影白紙睇吓係咪所有pixel都一樣咁白, check S/N, check focus準唔準, 都係嗰啲

得支23.2
想問影景同figure 入支1024夠唔夠

夠有突

有部xt3配16-55 2.8
想買多支做影人 16 1.4係好選擇？

Thxxx

影人應該係56.2

影人你想點影？ 人+大景？

人同景都想
所以56.2 好似個用途比較局限
但佢又影出黎好靚啵

你試下用支16-55擰去35個焦距影下人+景
鍾意個效果就出支35f1.4

好呀

有呢兩支定焦 要kit嚟做乜

諗定入邊支鏡先唔會頭大身細

等新大光圈35等到頸都長

33/.1啱唔啱？

係喎
太大太重啦, 因此失彼

好，等我入支1024先
thx

想知35f1.4+xt30夜拍對焦會唔會好慢或者對唔到焦
如果對焦冇問題咁我唔洗諗35f2

有支中一35喺手

去旅行 人加大景 要16.4啦
室內又得,夜景又得

我有部xt20 1855kit買左半年旅行用過一次，有興趣？

木身想買50/2 定焦，但發覺自己影開35左右嘅距離，都係入35.4或者35/2，但想問下如果我玩街拍，應該揀對焦慢啲但光圈大啲嘅35.4，定係對焦快但得F2 嘅35/2 好啲

35 f2 岩街拍多d

街拍呢味野，一瞬即逝，對焦重要好多

但同樣有人用35.4 街拍，睇你喜好同習慣

主機係xt3/xt30 35.4 對焦無問題

岩岩好低一級xt20

會 如果要快就f2

好吸引 但少貴

我 35.4 配XE3 無悔

值得俾 室內用35影要好後先得

買左支 18.2 35 .4 想入枝變焦 10-24 好唔好

好

而家有支35.4 想入支廣角邊支比較推薦?

16.4

少少out bug 16 2.8 會唔會差好遠?

夜晚用返35.4

好 THANKS

或者 放18mm f2有無要

唔會

你真係分到先至再講

終於入左枝50230，性價比無得頂

支1680香港賣幾錢

我諗都要7千幾，等跌價啦

50230 $1100
算係噤

啱啱入左手XT30+1855
想問下新手去旅行用既話有無邊啲腳架比較好啲?

邊到買 咩價？

Gizo

用緊xt20 唔覺得慢到有影響
真係快到影唔到既你用xt3都係影唔到

就講小朋友跑黎跑去, xt3 影到中焦既相多過 xt20 好多咁囉
睇下你有無需要既啫

有部xt3 配支16-55 2.8
近來想入手多支大光圈少少既鏡

16.4 同56.2 考慮當中
有冇咩建議

好睇你影乜多 人 景 微距

其實想影人多啲啲

50

6月尾買左23.4仲未收到回贈
有冇巴打已經收到支票

我五月買鏡都未收到，前幾日問過，話我呢批今日寄

夜晚應該用大光圈定有OIS 既鏡

有OIS 將個快門壓到最少 例如1/15 1/2 咁
定係似終用大光圈.4 .2 將個快門較返高少少

效果係咪一樣

我推大光圈因為要靚波波做背景

大光圈推少級ISO

富士ISO我覺得到6400已經係個人極限，老實講同sony冇得比 大光圈啦

睇錯OIS做ISO自膠

apsc要同翻apsc比喔
xt2/xt3比較a6500/a6400，唔覺得富士會比Sony呢兩部差，可以上dpreview比較下，iso6400打後用raw睇Sony既color noise相比下多好多喔

Why not both系列
XH1 ibis + 大光圈

Xh1打手

想問下f4 影星係咪接近無可能既事

基本上無可能既
20-30秒 已經有拉線
要平就三羊12mm

仲諗住一支1024可以搞掂晒
唯有入埋三羊

得，但setting好緊，你不如拿1855黎影好過

聽日！！

18/8 民陣「止黑暴、制警亂」集會
時間：14:00 (不反對通知書至23:00)
地點：維園

In X-H1 we trust

X-h1
利申 ：已換

黎緊去北海道
諗緊買多枝咩鏡
現有18-55, 35.4 應該帶兩枝算

個快門掣鬆左無左半按先對焦個感覺

幫部XE3淘左個L架返黎呢部啲配件真係好難揾

考唔考慮12或16mm？

本身諗緊samyang 12定10-24
16其實夠wide?

Xh1用家表示： 無左好耐

等校24 小廣角 都算wide

手持a7r2同一埋sony鏡，尋日屎忽痕入左部xe3加支25mm 1.8

同大家say個hi

堆

七工匠25 1.8？

係啊

我都想入部xe3玩下

16.4幾好玩
而家我有16.4 35/2同56.2，去旅行主力都係16.4(室內同風景)加35/2(snapshot)，係去到打卡位先用56.2幫女女影相。黎緊諗緊出唔出多枝超廣角影風景，考慮緊Samyang12mm/Laowa 9mm，不過感覺上超廣角出場機會唔多。
附上16.4相幾張，睇吓你會唔會考慮下。

三千頭淨body，無痛入手啦

無黑色買唔到

我就係買黑色

Samyang 12 用嚟影展覽好有用

毒氣室買56 會唔會貴過街邊

毒氣室係官方定價, 應該係全港最貴

16.4影人加景呢

但我將快門壓低一樣可以喎

但慢快門嘅話
被攝物如果有郁動都係會矇（？）

你覺得一樣咁未必要買大光圈

新同舊版56 有咩分別？價錢一般差幾多

好似差不多貴二千蚊

apd版係大光圈時個光圈虛化靚啲，我個人覺得舊版都好夠用

APD 即係會成七千幾？
太貴 都上網睇下comparison

睇apd都要8000

ps.水

富士巴打們 知唔知邊到影樓係抵租去影相？

依加淨xh-1 body/+1655有現金回贈

第3即係點

即係要買2個body

16-55有ois咩？

矛

我都想知

錯漏百出做乜

撤回篇嘢啦

想問下有冇消息會出XF 18 F2 二代？定已經出左？

但個回贈真係幾吸引，就算百記凶宅呢啲一早賣緊$8xxx，而家仲要再回7舊水

未買快買，聞到加價陣味啦

有冇人買新果個優惠一齊夾？

我想買16-55

有啲難影，仲練緊，因為好易影到女女肥

係咪買23.4好d
想要支定焦
同女朋友去旅行影相
35 同56唔考慮了 因為唔係主影人像

想問下揀body, 除咗功能同外型，仲狼考慮咩因素？

35影人都好其實，最近我都入咗一支，不過睇你影人係咪連埋好大嘅景嗰隻

$

手感

35.4影半身都好正，細細枝
不過對焦慢同最大光圈會比較soft

XF16-55

不如你用1855試下邊個焦距岩你心水先，再諗下要f1.4/2。我當初都諗緊要23定35，但我唔太中意23嗰種見到乜就影乜嘅感覺（個人喜好問題），反而35就有種可以突出主體感覺，街上面snapshot都冇咁揚，所以先出35。
都係嗰句睇下自己影開咩相先

用緊xt3,
連鏡都無防震
夜晚影唔到相

用開18mm
所以先諗23.4

我都係想買16-55

放16-55 超新
買左一個月 有意留tg

新手請教下

啱啱入手 X-T30 +1855，仲有冇咩配件需要買？嚟緊去歐遊10幾日到，主要想影下景，或者景加人夠唔夠做？

睇你會唔會帶腳架去影

外閃

諗住入手枝35.4
第一次買鏡係唔係主要check有無花
係咪可以帶埋部機去試

二手 行 定 水

應該水 我諗都係三x/四x

對清楚個sn number同個張單/個盒個number, 睇下支鏡清唔清，扭下af mf唔同光圈/對焦呢啲野。

可以丫，都任試既

既然你都諗好左，就去馬

1100入左支50230 諗住影容袓兒演唱會

會唔會唔夠光

上星期喺三陽入咗行貨3110

鏡頭防震 係咪功效同 機身防震 差唔多
兩者加埋一齊效果會更好？

有冇人用instax sp3/2
連左wifi但一入個app又話未連接 完全print唔到相
試左三部手機同1部ipad都搞唔掂

都幾難影
等相

枝鏡係暗環境下，會超級拉風箱

入去試下先

仲等緊x pro 3

你預左影唔到先，唔好咁大期望

Xt30 配咩三軸穩定器拍片好？感謝

之前試過，你望望會唔會係sp3 連左2.4ghz
而電話連左5ghz 果邊wifi

唔夠做
歐洲個個都大景
可以考慮買10-24

Xt 3 配邊張sd卡比較好?
會拍 4k 30fps片 or 1080 120fps片

謝謝

留名學嘢

個台有咁多鐳射槍射住
應該好光嘅
小心燒sensor𠻹呀

夜晚用閃光燈
仲需唔需要用大光圈

個人經驗視乎想要個點嘅背景。。。

2000x

兩者一齊會升到5.5stops, 白字係本身防震級數

利申XH1打手

我手頭上既鏡全部都冇鏡頭防震
好彩換左xh1，自從換咗X H1自信都返晒黎

咁16-80mm個6 stops都好勁喎

點睇個sp3 連左邊個wifi

ok now !

支23.4好大支

33.4 有興趣

Viltrox呢個牌子唔熟，泰國野？

大陸

想問下各位巴打有冇咩入門無反介紹

入得嚟都預左講Fuji架啦..?
X-T20 / X-E3

係問Fuji
XT20 同XE3有咩分別？
Thx 巴打

有EVF同冇EVF

想請問ching係邊度買samyang 12mm? 肥花好似冇

e3其實都有 我開頭都中招以為冇

23.4有興趣

星際好多地方都有

巴打介唔介意講幫襯過邊間？

都係C-SHINE同數碼城

10-24 如果影埋人掂唔掂？

我旅行懶得換鏡會拉去24影景加人，不過你預會肥啲（比起35同56）同埋f4景深唔夠淺，仲有一夜少少冇光就可以收埋

順便提埋影星都有難度

如果帶咗10-24，我支18-55仲有無用？係咪可以收返埋？

日頭用1024，夜晚拎枝35.4

多謝巴打

筆直$4k左右 二手
拍片
有冇好介紹？

用緊xh-1加16-55，
諗緊入唔入枝10-24，樓上巴打講夜晚同影星可以收埋，
同埋本身有a73同老蛙15mm!
而家都掙扎緊入唔入手好，
定有第二枝wide鏡好介紹？
唔諗8-16，太貴啦

share D旅行相

其實XH1已經好啲因為防震有高多兩級
同埋旅行方便真係
你諗下你上個熱汽球仲邊得閒換鏡
其實有錢選擇仲有16.4, d人評旅行做snap鏡都靚, 影星又得, 係要企好近影煩
小小意見有錯勿屌

用10-24？
其實我用過隔離廠24-105 f4影星
F4無相像咁差，同埋而家10-24$5900有枝，抵玩！
如果16.4我自己感覺重疊咗，雖然定焦同大兩級光圈，
我自己又唔會咁買

h1 1024夜景絕對冇問題。 手夠定半秒壓iso影

心大心細想入

有冇人叫過你做魔鬼

兩張都係1024
如果你隔離廠f4係指A73, 同一光圈數值下FF入光量係高過富士(有錯勿屌)

6成拍片 4成影相
主要想學拍Sam Kolder / Benn tk果type既旅行片
XT3 kit推唔推薦買
但冇機身防震配有防震既鏡 一般拍啲郁動唔大既shot 夠唔夠用

定係都係要上gimbal先得

「執人口水尾」
膠攝講過好多次，f4就係f4，入光量理應一樣，除非有啲廠標明嘅f4唔係真係f4 ff 同apsc分別係景深
「/執人口水尾」

GOOGLE完, 你啱, 只係多人話富士個aperture標高左

有冇講過xpro3幾時先見景

我諗會出左xh2先

傳聞係今年內會有

其他機報細數數唔得

新手想買xt-30
想知係邊度買行貨會平啲
同埋買個陣應該點check部機有冇問題

上格價網見到8000幾蚊度 想知個啲鋪頭信唔信得過

昨晚終於係肥花買了X-T3
開始學下人地點影相

Push
Push

上gimbal la

巴打推唔推薦買呢部
我仲係新手 自學左一排FCPX
本身只係用開Gopro6同手機gimbal拍
但覺得好難拍啲近鏡details既野
尤其是旅行地方既當地人
但相機有變焦
對4K 60fps需求其實係咪冇相像中咁大

60fps係指後期時可放慢條片既速度
呢部拍片好掂，不過無防震要上gimbal
你諗下自己會唔會拎個gimbal旅行用先

今日係星際出左xe3 1855
本身用緊A5100

幾錢呀？

5280行

有冇邊間係黃絲店？ 黎緊出XT30

係啊 如果我想拍果啲要後期剪片整transition但output都係只出1080p
因為本身用手機gimbal影
好多時影啲旅行當地人都要控好埋
好多時都影4K再crop
所以諗緊相機有鏡會唔會未必下下要4k姐

Gimbal既話我預買得都要上架喇
但想知handheld應唔應付到啲郁動唔大既shot
同埋無反既gimbal會唔會重好多

咁有鏡實好啲
如果買既鏡頭有防震，郁動唔大既shot handheld都應付到
或者拍高fps再放慢少少，都會感覺無咁震動

無反gimbal係重唔少，買前搵啲有得試既玩下先

好毒

頭先喺百記敗咗
匯豐卡有回贈有分期

夜晚睇下咩環境啦 有OIS都OK既

同你一樣，不過唸住出18 F2街攝

歡迎加入XH1打手行列

睇清楚巴打我同你用同一部機同一支鏡同一個PD帶..
同埋同一張床單

咁恐怖

我係買10-24，xh-1咗好耐

同一張床 相認

大家用開邊張 SD CARD?

失散兄弟

h1係咪都係百記最抵?
部t1 就黎打柴

貓呀，
我想養

琴晚去咗影星，想問下點解喺相機同埋富士app睇都冇事
但一喺電話相簿睇就暗咗咁多？

咩價呀師兄🙏🏼

Toshiba exceria pro

養返隻啦
然後發現呢個世界有同自己一樣嘅人

屋細，多人，阿媽反對

買左養養下佢就會比貓征服

仲可以日日做龍友幫隻貓影相

無行咖啦，係間唔時去貓cafe玩下

A7 or fuji?

想入gfx50r
個價好吸引

舊喇
GFX100

差2倍個價錢
就係等新機出先買舊機

A7,我得a7有macro鏡，
影動物玩具真係一流

有冇人講下富士兩支MARCO鏡分別?
價錢爭差唔多三倍.. 如果60二千幾都想買黎玩下

60個af太慢

咁多位巴打 想問其實易唔易壞鏡？

嚟緊會買18-55 諗緊買唔買MIJ水貨好

白盒拆kit MIC 行貨 ~2200 水貨~2000
原裝黑盒 MIJ 行貨~2650 水貨~2250

MIJ 冇保水貨 ~2250
MIC 拆kit行貨 ~2200

唔該哂

易唔易壞鏡睇人
拆kit行貨係MIC 唔係MIF

Hi 硬件台巴打
MIF????

PHILIPPINES

可能我搞錯咗 拆kit行貨 MIF/MIC
你會點揀

原裝黑盒 MIJ 行貨
利申 : 白盒拆kit MIF

真心求教有咩分別

你指產地定行水定原裝拆kit

我會上網收2手

二手有保MIJ
我都想

產地 日製同菲製

我諗信仰嘢嚟
可能qc 唔同？

但80既size 真係太大
我都考慮入支60

入唔入枝23.4好 $5470

想問吓有冇用X100系列嘅巴絲？

考慮緊買唔買兩支lens converter

想問下呢到有無巴打用緊xf 100mm-400mm
而家手上有支50-230
但係下個月去非洲旅行
諗緊入唔入支靚啲既同埋驚230都唔夠長
但真係好貴 成10k支

直上200f2

送埋增距1.4x (好似係)

我都好想入手
但成40k
仲貴過我去一次非洲

50140+1.4x / 2x 夠用
100400太大同重

60-1:2

80-1:1

60對焦速度慢到手焦快過佢

嚟緊支新啦等下啦

邊支？係roadmap 有寫？

Viltrox就快出 23 .4 33.4 56.4 for Fuji X mount

以為係原廠鏡哈哈

有冇咁誇張呀，仲慢過35 1.4？不過你用得呢支都預左影靜態野啦
80太大支了，各方面都好好，就係拎你冇乜意慾想拎出街

放
xf10-24

相機個mon係光d
建議調暗少少相機
或者學睇Histogram (直方圖)

手殘冇力冇計啦

我都以為係

百記入左XT30
新手入坑了

有d期待支33.4

想轉會黎Fuji，想問大家執相會用Lightroom 定Capture1，上網見有人話Capture1先會發揮到Fuji 既色？
大家多數影RAW定JPG？

Xh1 有回贈
梗係xh1啦

睇完本manual 都一頭霧水
有冇咩網有新手教學？

lm學野

有冇師兄有35.4想放？
可以用23f2加錢換

有朋友借左支55200比我用
好似開發左新世界咁

55-200 50-230 邊支好

Same 今日買咗xt30 + 1855

未用過50230,但55200其實都好sharp係光圈較50140細光線唔夠就慘啲

55200同50230都係同一個問題細光圈

支1680係菲製

會唔會有MIJ

見到部二手XE2 二千蚊，感覺幾新淨
抵唔抵入手？
但我見XE3 同XE2 淨body 價錢都係3100有找

Body係XT-2，有18-55同55-200
諗緊入唔入手100-400（主要用途：演唱會）然後放咗55-200
定係各位巴打會有其他建議？
求賜教

$8xx0你比得起咩....

比唔起呀
所以搵緊50r邊到平

50140+ 1.4X / 2X

用緊 xt2 + 1855
有無需要再入支 35f2

買

jp

下個月去呀

呢論升咗滙率...

反正都比唔起

岩岩上個月做完回贈

巴打唔忍下手？

xe3 kit how much now

你個名
星際5000頭就有
行

上個月無買好後悔

咁XE3+XF18 F2幾錢到？

想放XE-3，轉XH1/XT3
有冇人有興趣？

而家邊度出XT3最抵

富士新手留名
GFX100s

前日去百老匯問係9300剩機價，hsbc卡簽有700蚊回贈

100s

黎緊有兩部新機

有冇J圖

Xt4+ibis

平過price com啲鋪

新手想買fujifilm 配支變焦鏡玩下先
本身想入xt20 18-55mm 點知原來已經冇左呢個kit
岩岩睇左broadway xt20 16-50mm $5790
買唔買得過

個樣似xh

點計都係xh

雙修啦

仲試緊套系統
之前用開S要重新習慣

full size jpg@google drive

巴打一套買左幾錢

同官方價差唔多
試過舊中片幅鏡解像力唔夠 所以買左支32-64頂住先

想入50r

星際我見有xt30 18-55

同一支鏡黎？